王毅恐嚇韋德齊 布拉格區長︰限「小丑」24小時內道歉

王毅恐嚇維特齊 捷克首都區長發公開信辣嗆
最新更新：2020/09/01 17:26

捷克參議院議長維特齊率團訪問台灣，中國外交部長王毅公開發言恐嚇，首都布拉格布拉克利波耶區區長諾沃特尼（圖）發表具有嘲諷意味的信函，要求王毅在24小時之內道歉。（）

（中央社網站）捷克參議院議長維特齊率團訪問台灣，中國外交部長王毅公開發言恐嚇，維特齊本人與捷克外長佩崔切克都反嗆中國干涉他國內政，首都布拉格一個地區的首長則發表具有嘲諷意味的信函，要求王毅在24小時之內道歉。

布拉克利波耶（Prague-Řeporyje）區區長諾沃特尼（Pavel Novotný）在信上以「部長同志」稱呼王毅，接著劈頭就警告王毅「一干人等」，以後不准再談論捷克的事，並說他們膽敢批評捷克參議院的議長，簡直是「粗魯而沒有禮貌的小丑」。

諾沃特尼要求王毅在24小時之內把道歉函放到佩崔切克（Tomáš Petříček）的桌上，附本給他存檔，他就會忘掉王毅這次「可悲的重大外交失誤」。

他要王毅展現羞恥心，並用王毅先前警告維特齊的話說，王毅未來哪怕只是用暗示警告的語氣對捷克這個主權國家的代表講話，「我都會叫你為霸凌付出沉重代價，而且你不會喜歡那個代價」。

諾沃特尼並說，台灣在捷克投資是中國的14倍，但即使反過來，捷克方面的反應也是一樣。他在信函結尾要王毅「醒一醒」，不要重蹈覆轍，「不准搞我們」。

諾沃特尼是個反俄羅斯和中國的民粹官員，曾在電視節目中嚴詞抨擊俄國，與不同意見的來賓激辯。1090901

捷克首都布拉格布拉克利波耶區區長諾沃特尼發表具有嘲諷意味的信函，要求中國外交部長王毅在24小時之內道歉，並說膽敢批評捷克參議院的議長，簡直是「粗魯而沒有禮貌的小丑」。（）

王毅恐嚇韋德齊 布拉格區長︰限「小丑」24小時內道歉

2020-09-01 15:07:43
〔記者呂伊萱／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊（Miloš Vystrčil）率團訪台引發中國不滿，中國外交部長王毅甚至恐嚇「將付出代價」，引發兩國紛爭。捷克布拉格市Řeporyje區長諾沃特尼（Pavel Novotny）公開撰信痛批王毅竟威脅議長，「無理魯莽的小丑」，並要求「我給你24小時去把道歉信寫好放到捷克外交部長的桌上！」

韋德齊率89人訪團訪台，王毅揚言「將付出代價」，引發捷克與中國之間的外交紛爭。捷克外長佩崔傑克（Tomas Petricek）表示王毅言論「已經過頭了」，並隨即指示次長特拉帕（Martin Tlapa）召見中國駐捷克大使張建敏表達不滿。中國外交部副部長秦剛也召見捷克駐中國大使佟福德（Vladimír Tomšík），提出嚴正交涉，並稱韋德齊訪台是「公然支持台獨勢力」。

中國誇張行徑也使捷克政壇難以接受，諾沃特尼為此撰寫公開信，在其臉書公開分享信件照片並強調心情是「覺得很煩」。諾沃特尼直嗆中國外長王毅「竟膽敢威脅我們議長」，批其「無禮魯莽」，並要求「立即為威脅捷克道歉！」

諾沃特尼公開信全文中譯：
收件人：王毅，中華人民共和國的外交部長同志

主旨：要求立即為威脅捷克道歉

閣下，這是你最後一次亂開口討論捷克！你的行為已嚴重越界，超出了外交可接受範圍。你居然膽敢威脅我們的議長說會讓我們付出沉重的代價，你這個無禮魯莽的小丑！

現在你給我聽好了，部長同志，中華人民共和國要為了這個無恥的威脅儘快跟我們道歉，當我說儘快，我指的就是現在、立刻、馬上！我給你24小時去把道歉信寫好放到捷克外交部長的桌上。順道一提，因為我們腦子不太清楚的總統澤曼和總理巴比斯，外長必須保持沉默，但這不代表你可以霸凌我們。（譯註：捷克外交部已召見中國大使表達不滿並發布聲明）

你要為自己感到丟臉，而且你要知道，在未來你說話時讓我聽到有任何語氣威脅到我們國家的主權代表，我會讓你付出一個很慘痛的代價，而我保證你不會喜歡這個代價。

我們不會屈服在你的淫威之下的，而且我警告你，就算你在捷克的投資比台灣的朋友多了14倍，我方的回應仍是相同的。

醒醒吧！我們不會讓你得逞的。不要再讓我看到你又做一樣的事。

那封道歉信也用電子郵件寄一個副本給我，我會把它存起來歸檔，然後忘記你剛闖下的外交大禍。不要惹我。

隨信附上我虛假的關心。

帕維爾．諾沃提尼

布拉格Řeporyje區區長

小丑: 好嬲好嬲

向支那往死裡打!

現在你給我聽好了，部長同志，中華人民共和國要為了這個無恥的威脅儘快跟我們道歉，當我說儘快，我指的就是現在、立刻、馬上！我給你24小時去把道歉信寫好放到捷克外交部長的桌上。

Pavel Novotný Oficiální

支那恐嚇過咁多國家終於俾人兇返轉頭

型撚到

王毅「無理魯莽的小丑」

真·讀屎片

笑左 恐嚇fail

支那真係以為自己好打得走去四面樹敵

主旨：要求立即為威脅捷克道歉

王毅轟議長！布拉格區長「一封信」回嗆：你這小丑快道歉

捷克版Lunch哥？！

支共小丑

我會讓你付出一個很慘痛的代價，而我保證你不會喜歡這個代價。

現在你給我聽好了，部長同志，中華人民共和國要為了這個無恥的威脅儘快跟我們道歉